<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on espositic</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Projects on espositic</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>espositic.it</title>
      <link>/posts/espositicit/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/espositicit/</guid>
      <description>Il sito. Avevo intenzione di mettere in mostra tutti i progetti accademici e non che ho sviluppato negli ultimi mesi, allora ho deciso di avere un sito da utilizzare come portfolio e dando un occhiata su internet ho preso spunto da un video di Riccardo Palombo.
Il sito è realizzato grazie al framework Hugo, che permette di gestire molto semplicemente il contenuto delle pagine con dei semplici file Markdown e tenere da parte la complessa gestione dei codici HTML e CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emerging Pattern Miner</title>
      <link>/posts/emerging-pattern-miner/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/emerging-pattern-miner/</guid>
      <description>EPMiner EPMiner è un applicativo che ci permette di scoprire Pattern Frequenti e Pattern Emergenti, partendo da una collezione di transazioni. EPMiner implementa l&amp;rsquo;algoritmo di Data Mining Apriori. Per la scoperta di Pattern Frequenti dovremo inserire la frequenza minima, anche detta supporto. Una volta trovati i Pattern Emergenti possiamo andare alla scoperta di Pattern Emergenti, qui dovremo invece inserire il tasso di crescita minimo, anche detto growrate.
L&amp;rsquo;applicativo si suddivide in due moduli, che sono rispettivamente la parte Server e la parte Client del programma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dama</title>
      <link>/posts/dama/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/dama/</guid>
      <description>La Dama implementata in Java. Per mettere alla prova le conoscenze di Ingegneria del Software, io e un gruppo di colleghi ci siamo cimentati nello sviluppo del gioco della Dama in Java. Lo sviluppo del gioco si è esteso nell&amp;rsquo;arco di 3 mesi, suddivisi in 4 sprint dove a ogni sprint dovevamo rispettare delle consegne. Abbiamo messo in pratica tutte le conoscenze pratiche (come il sistema di versionamento Git, l&amp;rsquo;utilizzo di Github, modellazione UML e testing) e teoriche (System Design e Object Oriented Design).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
